\input{preamble}

\begin{document}
	\includecourse

	\section{Exercice 1}%
	\label{sec:exercice_1}
	
	\begin{align*}
		\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{x} \right) +\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{x}
		\right) &= \phi_1 ( x )\frac{1}{x}+\phi_2( x )\frac{1}{x}\\
				&= \frac{1}{x}( \underbrace{\phi_1( x )+\phi_2( x )}_{\text{bornée sur
				}+\infty} )\\
				&= \bigo{ +\infty }( \frac{1}{x} )\\[1em]
				\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{x} \right)+\bigo{ +\infty }\left(
					\frac{\ln(x)}{x}\right) 
				&= \phi_1 ( x )\frac{1}{x}+\phi_2( x )\frac{\ln(x)}{x}\\ 
				&= \frac{\ln(x)}{x} \underbrace{\left(\frac{\phi_1( x )}{\ln(x)}+\phi_2( x
				)\right)}_{\text{bornée car } \phi_1
				\times\frac{1}{\ln(x)}\xrightarrow[+\infty]{} 0 }\\
				&= \bigo{ +\infty }\left( \frac{\ln(x)}{x} \right)\\[1em]
		\bigo{ +\infty }\left( \frac{\ln^2(x)}{x^5} \right)+\frac{\ln(x)}{x^2}+\bigo{ +\infty }\left(
		\frac{\ln(x)}{x^3} \right)
				&= \phi_1( x ) \frac{\ln^2(x)}{x^5}+\frac{\ln(x)}{x^2} + \phi_2( x )
				\frac{\ln(x)}{x^3} \\
				&= \frac{\ln(x)}{x^2}\left( \phi_1( x ) \frac{\ln(x)}{x^3}+1+\phi_2( x
				)\frac{1}{x} \right)\\
				&= \bigo{ +\infty }\left( \frac{\ln(x)}{x^2} \right) \\
		\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{x} \right)+\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{x^2}
		\right) &= \phi_1( x ) \frac{1}{x}+\phi_2( x )\frac{1}{x^2} \\
				&= \frac{1}{x}\left( \phi_1 + \phi_2 ( x )\frac{1}{x} \right) \\
				&= \bigo{ +\infty }( \frac{1}{x} ) \\
		\bigo{ +\infty }\left( \frac{1}{x} \right)+\bigo{ +\infty }\left( \frac{\ln(x)}{x^2} \right) 
				&= \phi_1( x )\frac{1}{x}+\phi_2( x ) \frac{\ln(x)}{x^2} \\
				&= \frac{1}{x}\left( \phi_1( x ) + \phi_2( x )	\frac{\ln(x)}{x} \right) \\
				&= \bigo{+\infty }\left( \frac{1}{x} \right)
	\end{align*}

	\section{Exercice 2}%
	\label{sec:exercice_2}
	
	\subsection{$e^{\sin(t)}-1 \undersim{ 0 } \ldots$}%

	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\lim_{x \to 0} \sin(t)=0\\
			e^{u}-1 \undersim{ 0 } u
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc e^{\sin(t)}-1 \undersim{ 0 } \sin(t) \undersim{ 0 } t
	\end{align*}
	
	\subsection{$\ln(\cos(t))\undersim{ 0 } \ldots$}%

	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			\cos(x) \undersim{ 0 } 1\\
			\ln(u) \undersim{ 1 } -1+x
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc \ln(\cos(t))\undersim{ 0 } \cos(t) - 1 \undersim{ 0}
		-\frac{x^2}{2}
	\end{align*}
	
	\subsection{$x^2-\sin^2(x)\undersim{ 0 } \ldots$}

	\begin{align*}
		x^2-\sin^2(x)&=( x-\sin(x) )( x+\sin(x) )\\
		\shortintertext{Développement limité :}
		x-\sin(x) &= \frac{-x^3}{3!}+\tinyo{ 0 }( x^4 )=-\frac{x^3}{6}+\tinyo{ 0 }( x^4
		)\\
		x+\sin(x) &= 2x+\tinyo{ 0 }( x^2 ) \\
		x^2-\sin^2(x)&= ( -\frac{x^3}{6}+o\left( x^4 \right) )( 2x+o( x^2 ) ) \\
					 &= \frac{x^4}{3}+o( x^5 )
	\end{align*}
	Donc $x^2-\sin^2(x)\undersim{ 0 } \frac{x^4}{3}$

	\subsection{$e^{\frac{1}{x^2}}-e^{\frac{1}{( x+1 )^2}} \undersim{ +\infty } \ldots$}%
	\begin{align*}
		e^{\frac{1}{x^2}}-e^{\frac{1}{( x+1 )^2}} &= e^{\frac{1}{x^2}}\left(
		1-\exp\left(\frac{-2x-1}{x^2( x+1 )^2}\right) \right) \\
	\end{align*}
	D'une part :
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			lim_{x \to +\infty} \dfrac{-2x-1}{x^2( x+1 )^2} = 0\\
			e^u-1\undersim{ 0 } u
		\end{NiceMatrix}
		\right\} &\donc 1-\exp\left(\frac{-2x-1}{x^2( x+1 )^2}\right) \undersim{ 0 }
		-\dfrac{-2x-1}{x^2( x+1 )^2} \undersim{ +\infty } \frac{2}{x^3}
	\end{align*}
	D'autre part :
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			e^u\undersim{ 0 } 1\\
			\lim_{x \to +\infty} \frac{1}{x^2}=0
		\end{NiceMatrix}
		\right\} \donc e^{\frac{1}{x^2}} \undersim{ +\infty } 1
	\end{align*} 
	
	\Finalement $\ldots \undersim{ +\infty } \frac{2}{x^3}$
	
	\section{Exercice 3}%
	\label{sec:exercice_3}
	
	On a $u_n=ch( e^{-n} )-\cos(\frac{\pi}{n})$

	$\cos(x)=1-\frac{x^2}{2}+\tinyo{ 0 }( x^3 )$ 

	Comme $\frac{\pi}{n} \xrightarrow[+\infty]{}0$ alors
	$\cos(\frac{\pi}{n})=1-\frac{\pi^2}{2n^2}+\tinyo{ 0 }\left( \frac{1}{n^3} \right)$ 

	D'autre part $ch( x )=1+\frac{x^2}{2}+\tinyo{ 0 }( x^3 )$

	Comme $e^{-n} \xrightarrow[+\infty]{}0$ alors $ch( e^{-n} )=1+\frac{e^{-2n}}{2}+o(
	e^{-3n} )$

	Donc :
	\begin{align*}
		u_n &= ch( e^{-n} )-\cos\left(\frac{\pi}{n}\right) \\
			&= 1+\frac{e^{-2n}}{2}-1+\frac{\pi^2}{2n^2}+\tinyo{ +\infty }\left(
			\frac{1}{n^2} \right) \\
			&= \frac{\pi^2}{2}\times \frac{1}{n^2}+\tinyo{ +\infty }\left( \frac{1}{n^3}
			\right) \\
	\end{align*}
	Or $\frac{e^{-2n}}{2}\underequal{+\infty} o( \frac{1}{n^2} )$

	\Finalement : $u_n \undersim{ +\infty } a \cdot \frac{1}{n^2}, a=\frac{\pi^2}{2}$ 

	\section{Exercice 4}%
	\label{sec:exercice_4}
	
	\begin{itemize}
		\item Si $a=0, \lim_{x \to +\infty} 1^x=1 =e^{0}$
		\item Si $a\neq 0$, alors pour $x$ assez grand, $1+\frac{a}{x}>0$ 

		Donc on peut écrire :
		\begin{align*}
			\left( 1+\frac{a}{x} \right)^x = e^{x \ln\left(1+\frac{a}{x}\right)}
		\end{align*}
		Or :
		\begin{align*}
			\left.
			\begin{NiceMatrix}
				\ln(1+u)\undersim{ 0 } u\\
				\frac{a}{x} \xrightarrow[+\infty]{} 0
			\end{NiceMatrix}
			\right\} \donc \ln\left(1+\frac{a}{x}\right) \undersim{ +\infty } \frac{a}{x}
		\end{align*}

		Donc $x \ln\left( 1+\frac{a}{x} \right) \undersim{ +\infty } a$ 

		D'où $e^{x \ln\left(1+\frac{a}{x}\right)}\undersim{ +\infty } e^a$
	\end{itemize}

	\Finalement $\lim_{x \to +\infty} \left( 1+\frac{a}{x} \right)^x=e^a$

	\section{Exercice 5}%
	\label{sec:exercice_5}
	\begin{align*}
		f: \intervalleoo{0}{+\infty} &\longrightarrow \R \\
		x &\longmapsto ( x+2 )e^{\frac{1}{x}} 
	.\end{align*}
	\begin{align*}
		\left.
		\begin{NiceMatrix}
			e^u \undersim{ 0 } 1+u\\
			\frac{1}{x}\undersim{ +\infty } 0
		\end{NiceMatrix}
	\right\}\donc e^{\frac{1}{x}} \undersim{ +\infty } 1+\frac{1}{x}
	\end{align*}
	\begin{align*}
		f( x )=( x+2 )e^{\frac{1}{x}} \undersim{ +\infty } & ( x+2 )\left( \frac{1}{x}+1 \right)\\
		\undersim{ +\infty } & x+1+\frac{2}{x}+2\\
		\undersim{ +\infty } & x+3+\frac{2}{x}\\
		\undersim{ +\infty } & x+3 \text{ car } \frac{2}{x} \xrightarrow[+\infty]{} 0
	\end{align*}

	\section{Exercice 6}%
	
	Posons $R$ le rang à partir duquel $\frac{u_{n+1}}{u_n} \le \frac{v_{n+1}}{v_n}$

	D'où : 
	\begin{align*}
		\forall n \ge R, \frac{u_{n+1}}{v_{n+1}} \le \frac{u_n}{v_n}
	\end{align*}

	Si $n\ge R$, alors la somme des termes est supérieure à 0.

	Autrement dit, la suite $w_n=\frac{u_n}{w_n}$ est décroissante à partir d'un certain
	rang.

	Comme $w_n$ est minorée par 0 alors $( w_n )$ est une suite bornée

	Mais alors $u_n=\frac{u_n}{v_n}v_n=w_n \cdot v_n$ avec $( w_n )$ bornée

	Donc $u_n = \bigo{ +\infty }( v_n )$
\end{document}
